良心公僕遭藍絲投訴 網民聲援

良心公僕遭藍絲投訴 網民聲援

勞工事務主任顏武周（左）與四位良心公僕發起集會，獲一眾網民支持。

【本報訊】有公務員罕有發起集會，向社會發聲，以示公僕與社會大眾站在一起，要求特首林鄭月娥回應民間的五大訴求。五位公務員已向警方申請不反對通知書，但據指親政府人士已發動集體投訴有關公僕，網民因此也發起集體電郵聲援良心公僕。

相關新聞：律師：瘋狂拘控阻嚇參與者

醫療界8.2集會譴責警方

「公僕仝人 與民同行」集會初步定於周五晚在遮打花園舉行，發起人是勞工處二級助理勞工事務主任顏武周、運輸事務主任張家寶，以及三名分別來自路政署、土地註冊處及房屋署的公務員。發起人已向林鄭及三名司長發出邀請，要求他們到場與市民公開對話，回應反送中五大訴求。

據知有親政府人士針對發起人發動集體投訴，網民昨日亦發起集體電郵行動，致函顏武周所屬的勞工處，予以聲援。電郵內容指，顏周武的行動有助修補政府與市民之間的關係，「本人十分欣賞顏先生的勇氣，願意承擔申辦集會此重任；同時非常支持顏先生的行動，讓公務員有機會在公餘時間表達對社會狀況的意見，對維護香港核心價值有莫大幫助」。

另外，醫療界亦計劃在周五舉行集會，預料有數以百計同業會在不影響緊急服務的前提下參與。集會目的是譴責警方濫暴、違規在醫院範圍搜查，以及拘捕市民及侵犯病人私隱、阻礙救援人員進入示威區拯救傷者等。

集會亦可能要求醫院管理局作出回應。集會初步主題為「與市民同行」，除了是為下周一的全港大罷工造勢，也希望為同日舉行的公務員集會作一個緩衝。

上一則
上一則
警刁難旺角遊行 要主辦方買650萬保險

下一則
下一則
7.21傷者：拍門5分鐘 車長拒應

律師：瘋狂拘控阻嚇參與者
元朗蒐證 ICAC查警黑勾結
社工控訴遭警擊頭 禁落床如廁
7.27元朗涉藏攻擊性武器提堂 四青年不准保釋 9月再訊
不否認攜氣槍 被告稱打war game
百人堵塞港鐵 多站停駛
紋身漢恐嚇：警黑勾結係定律
連儂牆爆衝突 天水圍警署再被圍
督察截查青年 強扯口罩
西環集中營：京心知肚明 警勢淪棄卒
8.5全港罷工 各行業響應
警刁難旺角遊行 要主辦方買650萬保險
7.21傷者：拍門5分鐘 車長拒應
民間「助養」捱餓抗爭者
市民排長龍捐餐券 八達通
小店歡迎學生試食
鍾健平轟警改罪名
民望沉底 七成人反林鄭
水炮車路試 最快下周日出動
張建宗晤四警代表 跪低派like
警員網上挑釁：headshot你又點？
3,800會計師促成立調查委員會
國防授權法增懲港官條款
蓬佩奧冀中國做「正確事」
學者：反映外交政策藍圖
廣東16萬公安誓師 重裝練兵
胡志偉轟港澳辦撐警激化對立
網民聯署聲援真道助理校長
44人被控暴動 千人圍差館警擎槍